{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050142",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 단석산 신선사 마애불상군"
    },
    "text": "慶州タンソクサン神仙寺ギャングン\\n\n慶尚北道慶州市乾川邑タンソクサンギル175-143(松仙里)\\n\n1979年5月22日、国宝に指定された。この遺跡は、ダンソクサン(斷石山)の中腹に位置して金庾信(金庚信)将軍と関係がある画廊(花郞)の遺跡と推定されており、高さ30mの巨大な岩石がコの字型にそびえて石室を形成している。北岩2個のうちの岩には巨大な如来像(如來像)をジュジョン(主尊)として、東の岩には菩薩像を、南側の岩には菩薩像と名門銘文)を彫刻して3ゾーン(三尊)の形式を遂げた。北側のまた一の岩には上側に如来と菩薩四球を、下に供養像(供養像)2区と如来像1体を彫刻して計10区の像を彫刻した。東の岩には''慶州サンインアム先祖の名器(慶州上人巖造像銘記)''という400カ国近くの銘文が陰刻され、北側の岩には他の如来立像・菩薩像とともに半跏思惟像が彫刻された。弥勒菩薩半跏思惟像を除いては共に左腕を聞いてジュジョンの前へと導く形であり、弥勒菩薩半跏思惟像は、故新羅のの磨崖像としては唯一のものだ。この仏像たちの下のジュジョンの方の近くに供養像2体がジュジョンを向かっており、暗面(巖面)下段近くに小さな如来立像がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市乾川邑タンソクサンギル175-143(松仙里)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1979年5月22日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡は何と関係がある画廊の遺跡だと推定されていますか？",
            "answer": "金庾信将軍と関係がある画廊の遺跡と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の岩はどのような形をしていますか？",
            "answer": "高さ30mの巨大な岩石がコの字型にそびえて石室を形成しています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の岩には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "北岩には巨大な如来像が、東の岩には菩薩像が、南側の岩には菩薩像と名門銘文が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の他の岩には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "北側のまた一の岩には如来と菩薩四球、供養像、如来像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の東の岩には何が陰刻されていますか？",
            "answer": "'慶州サンインアム先祖の名器(慶州上人巖造像銘記)'という400カ国近くの銘文が陰刻されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の北岩には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "北岩には他の如来立像・菩薩像とともに半跏思惟像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の仏像たちはどのような形で彫刻されていますか？",
            "answer": "仏像たちは左腕を聞いてジュジョンの前へと導かれる形で彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡には唯一の何がありますか？",
            "answer": "弥勒菩薩半跏思惟像は故新羅の磨崖像としては唯一のものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 415
    }
}